一人一個世界各地嘅入境體驗

我先

幾年前同成家7個人一齊去倫敦旅行，入境果時果到d海關同入境職員都好nice

排隊果陣因爲我地成家人靠得好埋，有個職員走過黎問我地係咪一家人，見我地有老人家又有後生

之後仲叫我地7個人一齊去另一條無人排隊嘅line，
個Counters職員仲同我地揮手，笑得勁燦爛咁招手叫我地過去

個feel就係：呢邊吖，過黎我呢到啦，勁好笑容勁鬼馬

之後逐個望一望本護照兩眼，問兩句，直接chop個印就入咗境。成個過程7個人唔使15分鐘

到我果陣剩係問咗會留幾耐？
係咪第一次黎英國？

全部人入晒境之後，最尾行出去果時

4-5個職員全部仲笑住同我地揮手，叫我地玩得開心d

果次入境體驗超級開心

果時仲要拎特衰護照
相比起返香港果時，返到黎都無家的感覺

下 次次返香港 見到d人西口西面即刻覺得有家嘅感覺唔洗講都知返咗香港

幾年前做backpacker
由支那 經陸路入哈薩克, 人唔算多但等左2個鐘, 其間食左支煙 (同場好多人食) , 比2個軍佬叫左入間黑房仔恐嚇屈錢
我話無錢死磨左15分鐘放左我

每次返嚟機場成班入境曱甴睥住你
唔講以為殺咗佢全家

明你講咩

好好奇美國係咪傳說中咁西

入境希臘
個海關見到前面個靚女就笑笑口
一見到我就掉本護照俾我，黑口黑面

入境波蘭
所有有色人種全部俾人篩出嚟
大概20幾個人，包括在場唯一一個亞洲人即係我
都等咗半個鐘先走得
其中有個美國拉丁裔喺度嘈

入境印度
個海關笑笑口好有耐性冇問題

入境智利
唔識聽西班牙文叫佢講英文佢唔講，仲發脾氣
我俾晒啲嘢佢淨係話唔係
跟住自己玩自己手機
我唔理佢直接衝關，跟住佢嚇到彈咗起身
然後我就去咗第二條隊搵咗個女海關好順利入到境

入境阿根廷
俾人問拎簽證，個海關見到個馬桶蓋即刻西面
第二次入境，
喺第二個機場有碌燈柱，上面有個制
着燈嘅行埋一二邊全身檢查
唔着就直行直過
我無事

全世界入境好多都見到有寫“Welcome Home"
點解係香港無

香港入莫斯科
幾年前SVO落機，諗住都係得我地呢班機二百人應該好快就入到境，雖然SVO出名等好耐，點知去到入境嗰度得3-4個閘口，跟住成班人堆曬喺度，條隊又唔清晰，跟住幾個大大隻既大陸佬係咁喺好後面一路打尖打到我嗰度，我同幾個講廣東話既啊嬸成功擋到佢地，班大陸佬仲要叫我唔好用廣東話同佢講嘢，一路仲用啲類似四川話既嘢細細聲鬧鳩我擋住佢唔俾佢打尖。擋咗佢個鳩幾鐘之後終於到我過關，總結SVO過關真係等好耐，班俄佬俄婆hea做。

見樓上有人講flixbus講多一個，日內瓦入里昂
2016嗰年成個法國都喺恐襲陰霾底下，我自己一個入法國都會驚，搭flixbus搭到瑞法邊境，基本上係每架車都會查，一個小隊既軍警招呼我地一車人，印象有啲模糊但好似有叫曬我地落車查袋查證件etc，仲有兩隻警犬搜車同埋底下放行李嗰層，喺邊境嗰度就差不多等咗一個鐘

入境俄羅斯（莫斯科）
排隊等入境好撚柒慢 最少等1.5-2hr
啲俄佬俄婆好撚惡
叫你排邊條隊就一定要跟 你唔跟/出聲問就兇鳩你

入境杜拜
啲中東仔輸廓好撚正 好撚靚仔
一路排隊一路𥄫

東南亞（馬來西亞、越南、柬埔寨、印尼）
呢幾個地方入境都係例牌慢
啲職員態度就無咩特別

入境日本韓國都係幾舒服 速度快

疫情之下入香港
到左職員check qr code先過得個個位，一堆人一黎就圍住佢問點搞，我同幾個已經搞掂好嘅人完全過唔到，個撚個都唔識排隊，你對人客氣冇人會理你
最後總要有人出聲鬧
個qr code明明應該上機之前就要整好

我第一次去SVO仲要係即刻轉機去聖彼得堡
睇住時間每分鐘咁過去 心都跳埋出黎
第二次去就唔見行李
去詢問處問個俄仔 啲態度勁差咁答喺第二個terminal過緊黎 玩左成個幾鐘先拎到行李

入美國冇乜野，係飛國內機有條黑人 security officer 見到我對鞋冇放喺另一個籃到勁大聲，仲要一野拍落個籃到 "No!" 嚇親我 對住其他客人唔見你咁mean

入境瑞士，
關員問今次去邊，
我：上次落雨睇唔到馬特洪峰，今次去瑞士想睇返。
佢：嗯，雖然你黎呢日咁唔好天，之後就會好好天架啦。Good Luck

外表好似好cool咁，但其實瑞士海關都幾nice。
（結果，果次去到就撞正熱浪，藍天無雲，太好天啦。）

咁恐怖
咁都要比過路費

有色人種
又種族歧視
白人優先

廣告就大撚吧

同一大班支那人同機arrival最𠹌慘
被其他人以為係一伙

俄羅斯去蒙古個邊境
出境搞幾個鐘
入境又搞幾個鐘
除咗上火車攞護照同俾返護照嗰刻
都無見過 immigration officer

係架，SVO係咁... 但係轉機都要入境先咩？定係轉st petersburg先入境？

好掛住瑞士，第一次入瑞士係喺德國搭IC入，雖然德國都係一個好好既國家，但一喺Bern落車就有種感覺係，所謂天堂大概就係咁樣

之前由新加坡經陸路(坐大巴)入馬來西亞境 個過程笑死我果度d職員勁hea ，個畫面就好似星期日香港維園d工人姐姐聚集咁嘈喧巴閉，唔講以前去咗市集咁

內陸機要入左境先 跟住行去內陸機場
內陸機場仲靚同新過國際機場
莫斯科飛去聖彼得堡就唔洗再過移民局

大把呢d deadline fightier 明明可以一早整定，硬係要去到當地先整，心諗到時實有人幫你整㗎啦，唔通唔比你入境咩

以前喺 SVO international transit 都要揼印
唔知而家仲係咪咁

我同你調轉 我每次都係馬來西亞過新加坡
好似香港過羅湖關咁同埋不停又上又落

未用過太可惜

禁錯負評 sor
唉 都唔知幾時可以再飛
聖彼得堡好靚 反而莫斯科好似大陸

試過係威尼斯陸路轉去米蘭再去蘇黎世上少女峰

出境就搭飛機 過程唔太記得，都好順利

個post題材好新鮮lm

入韓國可能因為早機land所以入境好快幾有禮貌

有次經西安去青海
西安安檢好嚴 由頭掃到落尾 仲要機掃完到人手掃
唔小心擺左啲唔應該擺嘅野係衫褲袋屌到你上天
排隊入境幾慢下 又開得少counter啲人又燥底

青海西寧安檢都係咁上下嚴 不過個場應該少人開幾快趣
但係啲廁所

Btw西安同青海入境都要你望境頭對返證件個樣部機又慢又成日detect唔到
仲有兩個場都有啲同你講普通話嘅機械人走黎嚇你

西伯利亞鐵路
好想去

係香港去羅湖咁

好撚憎大陸啲安檢
尤其是出境 過完關 過安檢都要檢2次 痴撚線

岩啊 個次比人檢到想嘔啲人又粗聲粗氣冇禮貌

認同聖彼得堡好靚，吹海風好舒服，我去既其中一日仲要係白晝，太陽唔落山
莫斯科應該因為冇咁近歐洲既關係同st petersburg唔似，成個感覺都唔同啲，感覺真係似係日常生活既地方，可能因為我住既酒店舒服啦，同埋莫斯科啲女slavic啲，正好多，st petersburg人望落近番北歐啲

佢兩個，我會覺得前者係旅遊，後者係居住。

好似陸路入海蔘威
幾百人等俄佬入境慢慢做野
等左三四個鐘都有
去廁所又污糟又要比錢先有得去
最好笑佢會比埋廁紙你同埋馬桶個廁板特登拆鬼左

大陸應該全部都係用望鏡頭果種有機械人就真係未試過，正係知大陸d安檢好煩，深圳搭地鐵都要安檢

大陸d廁所預咗全部都

青海去廁所每次盛惠5蚊人仔
唔比錢就冇得去 仲要坐長途車
中途啲廁所得個窿比你痾 唔洗沖廁 抺完就扔張紙巾落個窿到
有座廁嘅 但啲門多數都係鎖唔到

第一次成家去溫哥華
見入境個個幾靚女諗住會好nice
埋到去先知會循例問下你黎做乜 住邊
正常對答 佢問乜我答乜
結果佢臨尾講左句話我態度有問題 叫我檢討下
我同屋企人:
利申:絲

永遠有陣尿鴨味

羅馬尼亞入境
拎BNO一掃即過

可能見你亞洲人

咁簡陋如果係絲好慘

佢有分男女 不過個陣都要屈就下

亞美尼亞搭通宵火車返格魯吉亞
喺邊境會有海關上火車check行李
好死唔死前一日喺亞美尼亞幫襯小販 佢搭單送咗一樽仔白色嘅粉
於是喺行李俾佢摷到樽嘢 問係咩嚟
好彩我攞樽嘢嘅時候有問係咩 記咗個讀音
就照講zhenzhen, from Jermuk
仲叫海關扭開聞下
之前海關之間講咗兩句 應該得出結論Jermuk嘅zhenzhen係幾出名
就無事了

之後查一查 原來係人蔘粉
為免麻煩 就掉咗佢算數

羅馬尼亞搭火車入保加利亞揸特區幾驚佢唔識睇當我中國人問我拎簽證

點知佢哋咩都冇問

但係就唔幫我吸入境印嚇到我要走去問

但係條友話開咗車冇得吸㗎啦

跟著驚咗幾日喺機場俾佢問點解冇

好彩解釋一輪就放走咗

之後唔關入境事

去上海搭地鐵唔係大站嗰啲過安檢原來你唔係大袋唔洗過機就咁開一開畀佢睇就得

之後我連背囊都唔過機就咁開一開就走跟著佢嗌我要過機我好黑面咁衝走咗佢哋都冇追嚟

好搞笑

可能香港人個樣比較閪，要微笑先得

唔係話你閪口閪面

Btw 我同我女朋友去旅行，如果要問人嘢
對方係女性就我問，對方係男性就女朋友問成效會比較好

以後去邊都用BNO
利申：特衰護照同BNO都有

我諗起有次飛機過安檢個陣，我帶住成大袋寫日文既暖包
海關問我咩粉黎，介唔介意佢剪包黎睇
我話係暖包，開黎用會變暖...
後尾先發覺其實好少外國人用暖包

一落機行去屙尿嗰下

入境西班牙
個海關叫我用廣東話教佢講早晨

馬來西亞返新加坡
個篋入邊有細路啲Lego 個custom就好friendly咁笑笑口講「Le高Le高～ah so nice ar」

白色粉末樽仔咁勇
有d國家毒品死刑

我試過去澳洲珀斯Perth ，係上機前係買咗個類似波仔嘅叮叮飯盒，打算去到食。
珀斯Perth 海關check 行李問我呢盒咩黎，我就話rices，原來當地係違禁品，唔可以帶入境，海關話念我初犯，同唔知情就放過我，如果唔係要罰錢

五六年前去西藏，我係飛入西藏再搭車玩入拉薩嘅，咁入拉薩前要再過多次關。咁啱條國道冧山泥，司機揸咗一條小路，經過啲用牛屎起屋嘅村 嗰個關只係一間好黑嘅屋仔，入面有幾部金屬探測器。跟住我畀張回鄉卡啲關員睇，佢哋完全唔個係咩嚟，又問大佬又打電話，搞咗一個鐘先過到

西藏都幾靚但係應該要等翻天覆地嘅轉變後先會再去

巴打好癲 特登行過去吸印仔
未試過

無吸入境印都應該會有釘張紙仔？
通常唔會乜都無，不過唔同國家d做法真係唔知

咁搞笑有無教佢講粗口

有聲

嗰陣只係攞咗之後求其掉落膠袋 返到酒店再成個膠袋擺入喼完全無諗過關會俾人當係白粉

不過嗰陣都有聞一聞 知道唔係咩特別嘢
而且佢有話用嚟沖水飲
所以肯定唔會係毒品

其實大陸好多好方都好靚，係d芝麻人柒姐

個態度同語氣都勁惡
岩岩訓醒個下真係心諗做乜

試過喺台灣入境個女關員個樣好嚴肅咁check我本passport

：xxx小姐
：....是
：生日快樂！
：謝謝！（屌！嚇撚死）

經常正日生日去旅行
但第一次遇到會講生日快樂嘅關員

環球世界

美國啲肥黑鬼一定最撚差
去過幾次都係

仲要望住電話卡sms通知你過咗去X國家咁 好正

第一次bno轉歐洲機入境英國
得我一個亞洲人
問左幾句拎走我本護照
叫我坐埋一邊等 等左幾個字
返黎話因為有人唔見左本美國護照
個no.同我本bno一樣 所以叫我等
但我覺得係藉口 怕我假護照多
之後印都冇吸就放左我走
出左機場先知

之後搭火車去荷蘭 要經法國境
想佢吸印 但叫我走

有次去完美國，因為機票問題要係溫哥華番香港，去到YVR，循例比人問黎幾耐，我答佢今晚走，佢擺出一個黑人問號樣 我就話今晚轉機番香港，有十幾個鐘所以入加拿大行下 佢即刻笑晒口無咩問就放左我走，加拿大人真係好nice

入境LAX
排咗3粒鐘 （ESTA)
終於到自己嗰陣時中咗一個白人老人家immi
佢淨係問我嚟幾耐 揼個印 用咗半分鐘就搞掂
嗰時坐商務艙結果搞完出到去拎行李啲行李已經移開晒條行李帶外面 我仲記得掛住商務倉行李帶起碼仲有3-40件

最好笑見到前面同機啲香港人（好似母子50+30左右）一句英文都唔識搞到個入境處條友要開咪嗌Airline staff 過嚟做翻譯
之後就見到個地勤行埋去問佢 你要嚟幾耐啊、諗住去邊度玩啊、住邊度啊咁樣

去美帝國讀書
咩事都冇發生

Bern 都唔係最正，D山區風景真係無得輸

大陸d廁所真係好鬼惡劣
就算連廣東算係比較城市地方
D中途站廁所都係烏蠅嬲嬲 有d直程無隔格柯屎望住大家

SVO 機場，搵隊排要有技巧。

入境 counter 由左至右，最左幾條係俄佬自己專用 counter，同一班機啲俄佬過晒之後就會吉咗，咁就可以用呢度去過。

但有時係佢啲保安安排你去排，唔可以自己過去。

揀最近嗰條隊係最着數，佢放過去都係搵呢條龍前面啲人過去先。

不過佢啲保安真係仆街嚟，試過一次好短時間要轉內陸機。(其實都有2個鐘)

因為個坐得後，落完機都好大條龍，排咗成大半個鐘條龍都無乜郁過，拎埋第二張香港出嘅 boarding pass 問條保安，可唔可以幫我，條友睇一睇個錶，就求其叫我自己去前面中間插隊。(唔係佢帶我插)

要我自己去插，我索性去到最前面問其他人俾我過先，旨意佢真係死得，中間都起碼要排多一個小時。

我拎完行李都仲要轉 Terminal 同寄行李。

呢次好彩，轉得切機。

之後有兩次都轉唔切，由落機到入境再到另一個 gate，8個字內都趕唔切，去到閘口，啲巴士走晒，counter都撤退埋。

有次去到個 Terminal 已經停咗 check in。

一次就幫我轉第二朝班機 (乜都無賠)，一次就改遲一班機，送咗1000 Rub coupon 食嘢。

轉國際線乜都無。

係經一個counter 要check passport 同第二程機 boarding pass

返香港真係最特別

有一次係機場去到counter比張身分證比條友 條友望下張證 再望住我 我又望住佢 成十秒都有 佢先肯開始整
大佬唔洗做咩

轉內陸機，一定要先入境

依家香港出發，你係同一張機票出埋連程轉其他俄羅斯城市，仲可以直接行李托運到最終目的地，以前係得聖彼得堡可以做到托運，唔使喺莫斯科機場先拎行李再去第二程機嗰度再寄。

但係就好危險，svo 機場老鼠好勁，成鳩日爆日喼偷嘢。

佢哋係歐盟會有個一式一樣嘅印㗎
我啲fd 都有係我冇

俄羅斯入境，最麻煩都係入加里寧格勒，陸路入無論由立陶宛或由波蘭入都問長問短，可能以前都係少香港人經陸路入。(出境仲撚閪，兩次都要睇電話/相機嘅相/片)

佢哋要請示一大輪先入得。

1. 波蘭入境德國撘overnight flixbus, 無端端比警車截停上車查全車passport, 跟住一見到支那徽就問我個 visa 喺邊, 佢個partner行埋嚟就話：睇清楚d, 香港嚟，跟住佢oops咗一聲就比返我

2. 匈牙利入境克羅地亞, 全車喺border controls 放低護照, 匈牙利海關吸完印就拎成疊護照行去隔離比克羅地亞嗰邊吸

1. 喺胡志明市機場入境越南
班機到嘅時候已經係凌晨一點
個廳勁多人等緊落地簽證
我同班friend加埋有八個人
坐到差不多最後先批俾我哋
不過我哋走咗都有個濕鳩大陸仔未走得
見到佢之前同啲越南海關喺度嘈
之後班海關唔理佢叫佢坐埋一邊
喺越南係等個簽證等耐 攞完即刻抌印就走得

2.同屋企人去意大利旅行
我老竇識講意大利文之後同個關員喺度吹水
之後越講越大聲
左右櫃檯啲關員都望過嚟一齊吹
差唔多成一半嘅關員都喺度大聲隔空同我老竇講嘢又喺度大笑
直到有個膊頭好多花嘅阿姐行出嚟喝佢哋
全部即刻收聲揼低頭做嘢
我問我老竇究竟喺度講乜
我老竇話喺度講緊意大利文笑話 吹水
佢哋又喺度呻人工低 問香港人係唔係搵好多
之後喺度起哄問我老竇搵幾多

你老豆好過癮

我本身工作每日都接觸唔同嘅人
香港年輕女仔（20-30）嗰班真係特別多閪口閪面講嘢無禮貌，同年紀嘅男仔通常幾好禮貌
純粹個人觀察

同你經歷差唔多
係SVO入境個俄佬check我本passport check左好撚耐
去到St pete件行李又跟左另一架機

我都試過，一嚿水人仔就得啦，收到錢之後即刻請我食煙，仲好好客同我揮手SAY BYE BYE

相比之下 香港嗰啲入境閪人真係閪口閪面 最想你死開啲死快啲

用bno入境西班牙
佢睇完passport張相就叫我行
我話你未chop印
佢話唔駛
我問佢可唔可以chop, 我儲開入境chop
佢話唔得

喺西班牙出境返香港
用bno check in
佢話我冇香港居留權
問我有冇申請visa

喺瑞士出境返香港
用德文講左句 guten tag
個海關就瘋狂一輪咀講德文
然後我用返英文講我唔識德文

入境英國
佢問我嚟做乜，我話嚟honey moon
佢問我邊月邊日結婚
老婆幾月幾日生日
嚟英國玩幾多日，會去邊
叫我拎酒店證明，回程機票證明
隔離隊個女仔應該唔識英文
見佢問左半個鐘都入唔到境

AMSTERDAM 入境 第一次俾問屌
我都認我衰帶屋企人去 但好慣性自己一個咁去過關 自己就好順利
屋企俾人日問到我番轉頭俾人插左幾下都放我地
而家同朋友去 一係一齊行一係包尾算

入境加拿大
喺溫哥華轉機去多倫多
喺溫哥華機場入完境
要自己喺行李輸送帶拎返寄倉行李
再去寄過

喺外國飛北京再直接喺北京轉機返香港
幾百人迫喺兩個外國人counter入境再出境
問佢用回鄉證排 非外國人 得唔得
佢話唔得
排左兩個鐘入到境又要再過 海關檢查行李
爭啲miss左班機

意大利 成件事好Jojo

返香港？揸身分證唔係行e道入？ 巴打指紋花晒要人手過？

阿哥話返比我聽嘅
每次同屋企人去旅行出境入境我阿哥都排係我後面
佢話無論去邊度都好
都係見到個職員望望我個樣又望望本passport
都會皺一皺眉
然後又叫我除眼鏡又望下本passport 再皺多下眉
諗咗一陣先比返本passport 我
阿哥就話我次次過關都搞好耐

利申 無整容

入境哈薩克斯坦
個海關西到仆街

除咗 Berner Oberland, Matterhorn, Titlus 仲有邊啲山區？

屌，在街笑左出聲

美國去加拿大，親戚車我同屋企人過去，第一次坐響車度過境

坐flixbus半夜由丹麥去德國
啲關員上車續個問長問短，個個都multilingual見你係瑞典人就用瑞典話、德國人用德文etc
而且抽咗啲人嚟check行李，有個女人唔係好聽得明、以為趕佢落車而喊，要其他乘客安撫佢
我攞住BNO同樂器諗住實好多嘢問，諗定哂啲model answer
佢一嚟到攞我本BNO揭一揭
=關員 =我
關員：(指住BNO封面Northern Island嗰行)Nordirland?
我：nej, jeg kommer fra Hongkong
關員：(俾返我行去下一行)
我：(繼續瞓)

welcome back to the hell

入境日本

幾年前
其中一個朋友有養狗
等拎行李果時
海關放出第一隻緝毒犬
係咁聞，瘋狂擺尾唔捨得走

海關唔信邪，放出第二隻緝毒犬
繼續都係咁聞，瘋狂擺尾唔捨得走
幾個關員如獲至寶咁
拎到行李出關果時
捉咗佢入房慢慢玩

同行幾個朋友全部開喼睇
到我果時，應該因為本passport有好多個日本入境貼紙
所以冇check得咁詳細就放左我

半個鐘後朋友出返嚟
佢話比人除剩條底褲由頭𢭃到落袋底
堅稱「好在冇比人通櫃」

利申：佢做懲教（團友勿相認）

係返香港呀
肺炎期間無得用E道 就算唔係肺炎拎住身分證都可以用COUNTER

去台灣 passport張相太肥
問我係咪本人 要攞埋回鄉證出嚟問我瘦左幾公斤

仲有兩次係無啦啦做人肉教材

台北出境，就排到隊頭嗰時有個關員見我同個團友似樣，叫我哋對調兩本廁板護照去counter，counter個關員一睇我個樣同團友本護照就即刻問我機票登記地址係乜(反而唔係問名)，隔離counter睇到我團友同我本護照都即刻走過嚟，最後响條隊個關員嚟多謝我哋配合做媒話團體客不時都會撈亂證件，當係train啲staff

蘇格蘭入境，關員後面企咗個貌似trainee嘅關員，一見到我本BNO就即刻考書咁問佢呢本係咩護照、要問咩問題、check咩visa、有冇BRP

喺老美可能開電槍

柬埔寨

入境柬埔寨

檯面有塊亞加力膠，責住四張銀紙
一蚊美金
十蚊港紙
十蚊人仔
仲有張唔記得

比左本廁板passport 佢
佢篤一篤十蚊港紙攤開手板
心諗：嘩你地都幾明目張膽喎

我扮晒蟹擰頭
篤一篤一蚊美金
佢話OK

慳返$2.2

入貨櫃

喺北京轉機就係要有心理準備會趕唔切
海關檢查嗰度好on9
轉機客係迫晒堆人得兩條隊做
但其實非轉機嘅多好多counter
上次見有個清潔阿叔行出去前打咗個眼色
我同其他幾個人一齊行出去
仲要無人，勁快就過到關

因為冇人想返黎

我嗰次唔俾。。。
就算有回鄉證都要同其他幾百人一齊迫嗰兩條轉機隊

發誓以後就算幾平都唔會再喺北京轉機
戇撚鳩

你蘇格蘭係咪經Edinburgh入？
我有次用BNO入境個移民官唔識搞。首先問隔離同事，但個同事幫佢唔到。跟住佢要行返入房摷本類似instruction manual嘅嘢睇，然後問我有冇BRP

Glasgow 仲有一次係我轉working holiday visa, 個關員都話佢自己第一次做T5，不過都好順利

入境孟加拉

用BNO過關
俾職員問同BC有咩分別
要解釋埋香港近代史97前後
再要等多十幾分鐘問埋高層先搞得掂

同行朋友用廁所板極速搞掂

我都試過
exchange個陣去旅行哥本哈根搭ICE入德國
德國佬上車check咗好耐以為咩事
跟住佢同返我講話教佢隔離個新仔睇passport
(因為exchange係有visa)

SVO真係最撚on9
個陣世盃去又係要趕轉機
但去到已經畀幾架支那機早到一步打蛇餅
然後又係show晒機票都未肯畀用俄佬條隊
終於好炆水先肯畀人排
而且又要行勁遠先去另一個terminal
雖然aeroflot有派staff係關口帶路
但老豆老母跟唔切結果miss咗
aeroflot係唔會幫你安排返另一班
淨係offload咗行李就算
終於要即場畀勁貴坐下班business

印度尼西亞

本passport就黎過期 唔記得一年內定半年
唔比我入境
比人拉入房
我阿爺即刻過黎比錢
用錢解決左啲人

一開始比港幣
班友好似唔知對到幾多
唔肯收 最後比左幾多十萬（盾）佢地

果陣得10-12歲
幾撚驚要自己返香港

揸BNO入境barcelona望一眼就得
儲開印仔想佢問佢可唔可以吸個都話唔得
madrid走又係睇一眼就得
不過問佢可唔可以要印仔都肯吸

講到底過關最緊要咪快
香港入境慢少少都俾香港人屌到飛天
仲得閒問長問短唔驚俾你投訴？
唔明返自己地方仲要想人賣笑做乜鳩

Welcome hell就有你份

bno喺zurich入境望一望就放走我

結果喺zurich出境比人屌我做乜唔提officer bno 要chop印

利申:第一次都係唯一一次衝出日本

成日覺得入駛車廂技術好高超

新加坡都係一個個
印度樣嗰啲特別好禮貌

成10年前啦

都有好嘅
試過抱起個仔比佢對樣
個入境撩佢玩

你有人帶都好，我次次係要食自己。

轉去白羅斯，佢一定要入境再出境，仆佢個街，我半個鐘做晒兩樣嘢，都一樣趕唔到班機，己經行李都 handcarry，成班機我係第一, 二個做入境手續，都係送機尾。

轉國際線又係，班機降落 Delay，又係得番個零鐘都要排大隊去轉。

佢有人帶嗰啲只係剩番好少時間先有，你仲有一個鐘呢，唔使諗，繼續排啦。

轉國內線，我有一次係分開買機票，但我真係好快去到另一個terminal ，佢第一班 delay 得多，我快都無用。

但佢都肯同我改下一日朝機票(好似5-6點)，搞到我臨時要在機場附近找住宿，諗住搵間近新嗰個 Terminal B 嘅，點知都要行幾個字先到，仲要落住雪拉喼。

不過第二朝就有車送返機場，但酒店佢好穩陣，早班機3個鐘頭要我出發，3點就要返去機場。

結果喺機場兜嚟兜去都仲未可以寄行李。

出境時都試過
因為我證件同錢分開兩個銀包
即刻拎證件銀包打開哂係咁話玩到用哂d錢
搞左5分鐘扮睇電腦之後先肯放我走

年頭去大阪 係關西機場試到自助機

三年前去紐約JFK入境
遇到個黑人officer 檢查證件

佢問我黎緊住邊度
我話會住係Uncle度

之後會問我黎做咩
我話睇NBA
佢再問我鍾意邊隊
我話紐約人
佢就好興奮咁講 “Man I a badass”
原來佢都好鍾意呢隊球隊
最後入境之前仲同我fist bump

好難忘

你買咗咩條友咁好送人蔘粉

香港飛羅馬
飛機降落時見到泊喺空地都知唔對路
出咗幾架運輸巴士逼到人都癲
去到入境大堂足足排隊排咗三個鐘
大佬呀坐長途已經好辛苦
仲要再suffer多一轉
真係bad trip

意大利坐火車入瑞士
火車都唔使轉
直入瑞士南部
瑞士政府求其派幾個海關上火車random check下就算
好撚chill

蘇黎世轉機聽唔清楚個海關叔叔講野跟住比佢串

入境nz

一個人去做backpacker
比人叫左去一邊問我去做咩 去幾多日 第一晚住邊
之後就放走左

入境日本一般比起去歐美無咁多騎呢野
不過兩度經釜山入境(一次北九州空港一次下関港)，都會俾海關搜袋同埋問去做咩

樓主個樣係咪比較彪悍

10 年前陸路過匈牙利境
個司機比人捉咗入去
死狗咁既樣出返黎
原來入境屈咗佢100 歐先比入
後尾我地夾返比佢
對呢d歐洲窮撚國家零感覺

印象最深係日本關員對貼入境貼紙真係有一份執著，其他地方通常都係求其搵個打個印，但係日本啲關員會好小心貼係左上角，之後入境啲關員又會順住貼落去，好似怕浪費啲位咁

克羅地亞揸車落dubrovnik
佢有段路會出左境去bosnia, 之後又入返境克羅地亞
個到有個位要check passport, 佢真係check左好撚耐，佢又無問野無講野，就係收左本passport唔知check乜鳩，好彩最後都無野俾我過

係咪asian就要比人恰

澳洲悉尼

佢地會搵返對上一頁吸左印仔果版去吸返，其他國家通常求鳩其

中上男神

自貼

都唔一定

3次日本都貼到好求其 仲有次一個去入係咁問我有冇運金同點樣係台灣飛日本

入境大阪
有個支那大嬸做分流
見到我張入境紙個nationality 寫咗香港
就西住面同我講要填中國
我理到直接行去counter
最後日本啲海關都冇理到

你果種係香港班柒頭

我果種係

個藉口真係好假
吹到唔見咗嘅no. 同你果到一樣

正，順便去埋加拿大留腳毛

去旅行一句英文都唔識真係好難搞

啱

cls
轉機驚魂

以前貪平搭cheap flight 遲過一次 boarding ，之後都唔敢再遲，寧願早d去到等

鬥望，唔出聲笑死

咁佢地啲緝毒犬都train得好廢下
定係咁啱兩隻都係狗公

睇電話相/片已經痴線唔講以為返咗大陸

點知下面仲痴線⋯

陪老人家都可能會行櫃檯，揸身份證用counter應該唔罕見

莫斯科機場排隊入境嗰個位混亂到有隊等於冇隊

1.特衰護照真係，與恥為伍
2.好爽，正係坐係車到等

大時大節就調番轉，國際轉機客多，去其他國家佢真係平過其他航空公司。

反而入境嘅就好少。

嗰陣就到國際轉機通道爆棚，幾百人塞死晒喺通道前面。

我都有養狗，但過關時都無事

呢個case係平時去完玩其他人嘅狗，
返到屋企自己養果隻狗瘋狂聞自己一樣。

嗰陣冇人喺車上面，個個落車行下，有d仲煲埋煙

瑞士出面食嘢好𠹌貴

我寧願係機場入面訓

柬埔寨要過路費

上次黎香港玩
入境無乜野
出閘見個海關幾靚 望多幾眼
個女海關即刻叫我行埋一二邊
check9 晒我d行李仲用埋毒品檢測試紙
嚇撚到我呢

試過喺svo轉機, 我on99跟左人排入境條隊
俾左本護照海關 先同人講no no no transit
個海關叫人過嚟 嚇死

跟住有個俄羅斯姨姨帶埋我去轉機嗰度
可能生得矮 佢地以為我係小朋友

睇 ig Appenzell 一帶都好正，不過兩次都玩左西部，未玩過瑞士東部

西部個邊係幾靚

一個人去日本通常都要check行李,通常都係問果幾句黎做咩果d,好鬼cool
有次去新千歲,又係問黎做咩,我話黎睇perfume演唱會, 佢同隔黎行個海關即刻好驚訝笑住: え～～
一路開gip一路問係邊睇啊,有無帶螢光棒

睇下係咩人, 後生有時會check, 阿叔通常收完form就放行

睇人我2016年去探我fd兼過聖誕同倒數
我係JFK入境，排隊冇得揀，係海關職員安排
咁啱個人點咗我去條黑鬼度
佢入極都入唔到個number，就的咗我入房
間房好多Asians，同埋女性為主
然後有個白鬼問咩事，個黑鬼解釋完，個白鬼話放我走俾我入境，但個黑鬼死都唔肯
搞咗一大輪，最後個白鬼贏咗

利申：當時一條女持特衰入境，批咗10年visa

完全冇野
飛過LAX SFO YVR 都係問你兩句就走得
飛美圖最好都係加拿大轉機 嗰到啲CBP hea好多

唔係好明
就算轉機唔係都知你係香港黎架咩？

美國唔記得邊個機場嘅女黑人關員：

"please take out all your electronic devices"

"that's all, I only have a cell phone"

"you don't have notebook?"

"nope"

"ipad?"

"nope"

"you don't even have an iPad!!??"

"err ... no ... #ha"

睇關員心情㗎咋
你係美國大機場到入境 啲關員會燥底啲
如果你係加拿大轉機入境美國 你會係加拿大機場預先入境 嗰到因為人少 關員通常好啲心情放你入境

電子嘢得部電話有咩問題

韓國
非洲豬瘟個期應該因為香港人成日帶食物入境,行李帶set到去最邊果一條,拉晒帶同其他行李帶分開,攞完行李要去指定海關counter檢查,人人都要開喼查
另一次入境俾海關抽查,摷咗樽中藥粉出黎,我答佢係中藥,佢打開聞下然後嗌:啊~~~好臭,然後就放我走

日本
今年二月柒婆封韓國關,搞到我要由仁川經大阪轉機先返到香港
旅行戰利品多到要hand carry個紙皮箱,關西防疫措施係停shuttle train,又收鳩埋D行李車,結果我要托撚住個紙皮箱行大半個機場先去到入境counter.
見轉機有好多時間就諗住入境行下,關員要我留電話同酒店資料,我show第二程機票話即日走佢先俾我過
之後過海關,行到身水身汗又托住個紙皮箱緊係俾海關捉黎查啦,打開個箱見到成堆kpop碟,海關問我係咪攞黎日本賣,點解要帶黎日本,我解釋話我係由韓國黎日本轉機返香港,佢都聽到一頭霧水唔明點解有人咁樣轉機

意大利
揸特衰行NON-EU隊入境,個關員係度HEA,見人手揸住本護照就俾你過,掂都唔掂下,之後係荷蘭出境,個關員見唔到入境印問咗好耐先俾我過

德國
安檢俾人check行李,摷咗把芭蕉扇出黎,佢問我係咪ventilator黎,我心諗你係咪考我英文啊?之後我開著佢示範下,見咁大風佢覺得好新奇,佢攞黎吹自己然後chok個高潮樣出黎

試過一次新山過新加玻
d staff可以慢到成個鐘條隊都冇點郁過

周圍都係山區

俄仔坐火車去芬蘭 係火車做出入境 好過癮 我側邊啲俄妹係咁比芬蘭佬追問， 咁佢叫我扮佢男朋友啦, 無問野就幫我地印左。真係好過癮。仲食左個早餐 3歐元左右唔貴 btw 我用bno 芬蘭望下就撚就，跟住我捉佢拎返。佢叫我下次用返廁板入境

拎住BC護照入uk境 條友以為我入錯國民通道
我一舉起佢就皮已修

陸路入以色列
等左兩個鐘
然後比入境官的入房審

我一個人又係，除咗東京，其他機場入境差不多次次都問好多嘢。

最誇一次係馬拉經新加坡轉機去福岡，要俾日本姐姐搜身（AV 橋段？），個喼啲嘢倒曬出嚟，照X光。

但日本與別不同，就係佢會同你執翻啲嘢，咁我唔駛佢，費事放亂曬我啲嘢。

其他國家，譬如加拿大白紙黑字寫明要你自己執，唔會幫你。

去落後地區啲人好多都咁做，例如非洲，中美洲。

2020 開始
廁板護照只會更加被針對

你個fd 真係有high嘢
或者工作會接觸果類化學品

如果係支那
個司機同海關都係媒嚟

係！！！

嗰邊一般大約十蚊美金包一次。

所以有時英國護照可以比班支那人知，叫佢地咪扮熟

佢嘅意思係，今時今日仲有人去旅行無帶住一大堆電子產品，好震驚

佢有機會直接當咗你本SAR係中國大陸，我入SVO個關員都黑人問號咁諗我做咩冇簽證，跟住同佢講Hong Kong（俄文個音類似港共），佢就明就放行

柏林出境
個counter 喺側面，唔係正面
同frd 傾緊計冇留意到行過左
之後聽到個職員拍枱聲，望返轉頭先知

我都係玩過德語區瑞士only，好似最大路都係喺度，我講個三個地方都係講德文

英國坐渡輪去法國，入境？冇喎，冇移民局，只係有幾個海關企喺碼頭一邊唔知做乜？
法國入英國？移民官上車望住全車兩眼唔夠十秒，落車，走得。

出境試過
上年去釜山坐船去福岡
個韓仔好似未見過BNO咁 俾埋入境張貼紙佢都研究左成半粒鐘 又話香港人應該係渣特衰 點解會有呢本

搞埋佢腦細黎睇左一陣先過到
去到福岡入境就好正常

我都試過
美國d 黑人係好撚奇怪
自己無清晰指示 亦見到有其他人係唔使除鞋
但係到我果陣就話我做咩唔除鞋

印度由客什米爾回程德里，搜咗九次：未入機場一次，機場門口一次，check in 前一次，check in 又一次，入禁區兩次.過海關兩次，候機室出面一次，飛機梯前兩次，呢兩次重要係兩個士兵企埋一齊，一個搜完，向右邊一步第二個搜。

係海關係入房，開口要紀念品，打咗支原子筆佢。

你兩次唔好講啦！

嗰時學生簽證續期，移民官入學校成批做，佢打開一望同我講 happy birthday ，跟住揼印。臨走重 have a nice birthday

澳洲黃金海岸返香港，我同個仔係BC，維珍個地勤話我哋冇香港簽證，唔比上機，周圍問咗一輪先問有冇香港身分證。

釜山福岡船我都搭過，拎特區行兩邊都順利，但分4少少特別經歷
去當時韓國入境仲要吸護照印，出境改咗唔吸印(事後google睇番先知改咗，再之後就改到print入境紙)
喺釜山碼頭過海關出境，過完先發現無吸印，返轉頭問 excuse me, any stamp?
結果關員補番個出境印俾我，有船圖案嘅
福岡入境就同平時機場入境一樣，但少人好多，上岸唔使15分鐘已經過晒關出到去巴士站

另一次出境特別體驗喺首爾，江南city terminal
唔只可以市區預辦登機寄行李，仲做埋出境手續吸埋印
用已出境嘅身份搭機場巴士，感覺好特別
去到仁川機場，憑喺city terminal吸印嘅登機證，可以行職員通道，同機師同一條隊快速過關，有種虛榮感

加多單入境經歷：
有次一條友坐UO去廣島
可能廣島機場一日得幾班國際機，check得比較嚴，俾關員要求搜行李，全部嘢都要拎出嚟 passport都揭睇下我去過邊，見到有沖繩嘅紀錄感到好奇，關員表示佢都未去過Okinawa
但全程幾好禮貌，無乜hard feeling嘅，係之後得番幾分鐘趕住去搭機場巴士

去過波蘭, 人地跟passport分隊
你有色人種冇當地passport都好正常姐

越南少左樣證件過唔到
比啲美金佢就放行

呢幾年定好多年前

約莫十年前入境泰國都要咁(第一次同條女出國旅行, 又唔識野嚇鳩死做乜)

有無BNO都會同d支那人講英文，識都唔會幫佢地
靚嘅支那雞例外

一般用可循環再用嘅暖包多

冇曬熱力掉落水煲煲返透明可以再用

我都係
次次一個人去日本都會俾人開行李check
連電腦同埋止痛藥都要俾人攞去驗

真係睇彩數
三年前Chicago 入境
排我隔離隊有條友同個官講咗好耐
講講下個官發爛渣
“So you are from Chile, but you don’t speak English, you don’t speak Spanish, and everything on your form is wrong. WHAT THE HELL ARE YOU DOING HERE?“
之後個官拎住佢本passport
行去櫃位前面畀你填表張枱度
一野將本passport 車落去
“Get out of here”

之後條友勁迷惘要條隊後面其他人幫佢填返啱張表
再去排另一條隊

相比之下
入英國如果講唔掂就會直接入房 (見過幾次)
唔會好似美國咁發爛渣

德文風扇係叫ventilator

你有野送咁好 我咩都無
仲浪費左我一晚酒店錢

幾年前係德國直接飛聖彼德堡，成架機得我一個亞洲人。過關有好多counter, 其他人都超快，但我就勁耐。個兩個入境官完全冇同我講野自己係到傾計，等極耐都唔郁。我後面d 人勁唔耐煩轉排其他隊因為特衰去俄國免簽就用特衰入

有一次係加拿大Niagara falls 直接行路過美國境，開頭都驚美國入境問好多野，但超簡單幾句就放行。而且，極少人行路過關

有嘢送嗰次，係我已經入到國際線禁區裏面，喺閘口上唔到機，佢老味，話起飛20分鐘前關閘口，我啱啱好去到，成個閘口係冇晒職員，嘢都執好晒走咗。

我睇過其他閘口，有啲見多人未上機會等埋。

仲有係關閉閘口都仲要用幾分鐘打印乘客名單同執嘢走，佢哋擺明提早就收咗檔。

我上去搵番咨詢台，佢印過張新登機證同一張 coupon 俾我。

我寧願趕到好過趕唔到，本來即晚到當地可以坐夜班火車走。

結果要搭的士出市區，仲要住貴酒店，留咗晚。

我即刻上佢

我單拖去日本4次 (大阪兩次, 東京&福岡各一次), 係第一次去大阪俾個後生海關要求開行李, 搞到我miss左班Rapit出難波

寫左先有野笑

幾多年前

唔係囉
我去大阪佢自己開一頁新
去東京佢又開一頁新

有一排好多香港人帶金條入日本比人捉呀嘛

我直頭特登行過去有人通道
因為排親E道都好撚邪
一係排親最慢嗰條，一係前面有啲古怪嘢
最撚火滾嗰一次係排我前面個女人同個女調撚轉咗張身份證過
塞咗喺打指模個位等IO救
屌你身份證都可以調轉，返去匡智重讀啦

搜咁多次
當你通緝犯咁

已經出咗境嘅身份，再係首爾市裡面搭機場巴真係幾特別
仲有得行機組人員通道好正

我同女朋友剩係試過臨返香港前一日係 南怡島 玩，租咗電動車玩，不過佢炒車跌咗落地，擦損晒隻腳爆晒缸當地d first aid幫佢包紮好

第二日仲要返香港，就咁隻腳包晒繃帶去check in
無睇醫生，打算返到香港先睇，亦都無醫生紙，不過都有d滲血

我同d空姐請借架輪椅用得唔得，佢地話ok，仲安排我地優先上機，同改咗位置變咗坐前排位置，頭等完上完就到我地上機，因為我地返到香港就唔趕時間，揀咗最尾先落機。

佢地話同香港果邊講埋一落機就安排咗輪椅比我地用

返到香港，一落機，就有地勤人員拎架輪椅係到等我地，傾咗兩句就跟佢地行特別通道，去到特別通道，原來係同d長者/傷殘人士 一齊用

第一次體驗香港嘅長者/殘疾人士通道
無乜特別，只係個閘位比較闊，有專人幫你推輪椅

咁惡死
唔識英文果條友係咪支那人

如果係，個officer 正常發揮

係UK嘅支那有錢佬落廣告

關島好西

我都試過坐大巴新入馬，笑死，佢地好似冇見過特衰咁樣，幫我chop嗰條友仲叫其他同事一齊過嚟睇下本護照

歐洲大機場好多中國廣告

智利白人嚟

我同你相反。我本身對旅行冇乜興趣, 而我去旅行係有好多嘢煩所好少去, 對上兩次去旅行已經相差廿年。上次去完台北返到嚟香港既體驗好撚深刻好撚正, 好有返到香港/屋企既感覺。冇錯, 係好撚窩心, 都好撚滾動, 但我唔撚想再體驗多次, 因為 .... ....

我嗰個更加離譜 係咁用支語講小費小費 整張廿蚊人仔畀我睇
我擰曬頭扮唔知講乜 最後死死氣氣擲返本護照畀我走

係吖d職員你有你傾，佢有佢講，
有d仲好似無制服
我記得有個仲著住件穆斯林袍

入境克羅地亞比海關認出，
一齊唱埋歌先比我入

支那d財力真係滲透全世界

咁個officer都幾惡

真香港呢個moment最有家的感覺

希望大家聽番上年國泰機長向乘客解釋 26/7 和你飛，空姐同機長係同路人，公司先係仆街

聽到想喊

2015年

由瀋陽搭飛機入境北韓，軍人check行李
喼入面有本喺瀋陽買支國歷史書
軍人叫個左個普通話翻譯（北韓女人）過嚟問我本書講乜
鳩噏幾句中國歷史，軍人拎左本書示意我跟佢去somewhere，勁撚驚
我禮貌地問翻譯可唔可以陪我去，然後佢同我講不用擔心，會陪我去

個軍人帶左我去另一個唔開既counter，報告俾另一個軍人聽，應該係佢上級
然後佢地拎左張form俾我填個書名同作者
叫我出境時要出示返本書，唔好留低喺北韓
然後就入境了

喺瀋陽上機前支國個領隊話佢地唔入境的，我地落機後佢就真係唔見左，
入境後喺機場鳩企左陣，
然後有個北韓女人行過黎用普通話問我係唔係xxx（我個名），我話係，佢就話我係跟佢果團，望倒佢手上有曬同團人既相同證件資料

北韓出境有另一故事

北韓 同支那國無乜分別 書籍都要審查

印度返香港，另一半去玩音樂節
帶住好多中樂/小型樂器
出境個陣海關要佢所有樂器續件拎出黎
叫佢玩黎聽下
仲叫埋喺房個d職員出黎一齊聽
笑晒拍晒手咁

Heathrow入境
聽講入境英國易被拒
特別係單丁一個既華人女仔
準備曬d資料hard copy係手
結果問左一條問題就放我入境

入境印度 個海關勁串喎
基本上佢地個慨念 香港 = 中國 = 巴基斯坦

我又明個officer點解發火喎
如果真係智利人又點會唔識講Español，就算係新移民英文都識講掛

有人提美國入境
我分享下整visa個時，體驗都真係好麻麻
第一次整個時個officer黑口黑面
問左我想去邊，去做咩之後就話唔比visa我
利申個時讀緊大學，有去過旅行，戶口有正常儲蓄，識英文，整好哂好多文件佢咩都唔睇就唔批
反而前面d應該係支那人英文又唔識，翻譯用中文問仍都答到1999就批

之後識左個美國人做女朋友，所以想整多次去美國探佢
本身好驚又失敗，點知又係問我去邊同去做咩，1分鐘好似都冇就批左
但個時已經畢左業

入境之前又係好驚因為整visa既唔愉快經歷
d人又話最好唔好睇有親人 / 男女朋友係美國，如果唔係當你移民
我就好誠實咁答探女朋友，問左係邊度識，住邊，去邊之後就放行左
但係都係好緊張

係美國先咁樣，由申請visa到入境都當正你會做非法移民咁

揸 EU 嘅護照入境歐洲
排 EU 條隊
關員見到我黑晒口面（應該以為呢個 asian 白撞）
點知一拎本護照出嚟
即刻變臉笑面盈盈同我講
「Welcome to Europe」

點解係違禁品嘅

基本上所有食物都唔帶得，真係去過一次先知

澳大利亞在我們的國際邊界有非常嚴格的生物安全程序，以防止有害生物和疾病的傳入。需要申報帶入澳大利亞的某些食品，甚至少量或用於烹飪的配料。

邊個國家嘅護照

BC

去杜拜，有個入境官未訓醒將個印打咗去團友塊面各版，等咗一大輪先搞掂

真係呢

我喺機場入哈薩克境
啲關員、警員好多都唔識英文
雞同鴨講feel
嗰刻我先知英文係國際語文但唔係處處通用

飛奧地利innsbruck
細機場,班機得幾個人

之前入過EU境都正常，諗住1分鐘內過到關
點知呢次個officer左check右check，話唔放得我走，仲帶左我去附近既office等

後尾佢講返原來我個名好似一個被通緝既人，入境counter部機睇唔到樣所以要去詳細check

補充返係帶左去機場差館（係正機場隔離），所以個刻真係幾緊張

入境名古屋
海關見到我用BNO就笑笑口
仲要完全無搜過我行李

其實係隊都冇排過
同一時間有三架飛機落機
連入境counter都未行到，就係停機坪連住terminal 嘅室內空間俾人截停咗
篩晒啲有色人種出嚟
完全唔關排隊事

智利人講開chileno
雖然話就話係西班牙文，但同正統西班牙文都差幾遠
特別係無哂S音尾，句句Lur住過
所以西班牙人如果第一次同智利人見面係傾唔到計嘅
因為雞同鴨講
用返我個美國西班牙文老師講
智利人=not well educated

東南亞大部分都會R$, 特別係陸路關 入境果邊要

我上次去倫敦嗰陣無覺得啲staff咁nice
淨係記得搭火車嗰陣 啲普通人仲好人過啲staff
問啲staff嘢佢勁唔耐煩
反而啲普通人好好咁樣回答我

之前大陸旅行通常都叫滴滴打車，佢哋嗰啲安檢好鳩麻煩🤌

之前已經喺尖沙咀星光行嘅柬埔寨領事館申請咗Visa，出境入境都冇要求收過小費，直接吸印仔

好彩喺疫情之前去咗，而家好返想去都難

BNO撚去峴港表示一亳子冇比人R過

法國係恐襲前出入境係勁鳩hea

感覺上機場關 會發生呢啲事嘅機會少啲

用BNO去馬交
關員用英文問我係咪from Schengen Area😂😂😂

法國喺恐襲之後都係hea

我同我老母喺st pancras 搭eurostar
St pancras 行一地兩檢 Schengen area 入境係法國負責

我老母攞抽氣扇過 條友攞本野過一下機就吸印
我攞bno 過 條友連機都冇過望咗一眼就畀返我
我同佢講我要吸印 佢即刻鳩揭一頁一野dup 落去就畀返我

全程都冇望過我哋嘅樣

估唔到喎，又話恐襲後嚴咗嘅
我仲以為陸路關先咁鳩hea
我仲記得出境嗰陣唔知係咪無入境紀錄
個法國佬咁樣望咗我一陣
但冇出聲，冇問我嘢
俾返本嘢我就走

St. Pancras 都算陸路關
我諗佢哋唔係點care 英國去法國嘅人
因為英國上已經檢查過佢哋
理論上呢group 人應該安全
可能法國本土嘅機場先嚴掛

神根區到而家都仲未有電腦系統去mon 出入境紀錄 (2021 會有)
佢哋仲係靠緊每一個人本passport 入面嘅印去track 出入境紀錄
所以當你喺神根區出境
佢哋會喺本passport 度搵返你入境個印 睇下你幾時入境
再喺隔離吸返印證明你出咗境

咁佢哋搵唔到你個印
即係佢哋完全唔知你喺邊度同幾時入境
而我諗佢哋又唔想做野查返你點入境
就直接當睇唔到放你走就算

次次去到外國入境就會覺得亞洲速度真係好正
根本就係鍛鍊耐性

真

試過用直接BNOpassport名古屋返鬼港

到左香港，因為我指模打唔到
個Under OJT 中的IO當左我係British Citizen
問旁邊老madam：呢本係咪比個180日上陸許可印佢？
老Madam：BNO不是BC！應該直接掃機
心唸佢識睇BNO的observation嗎

我諗應該係得德國先會揸正黎做
入房補番入境證明再chop 番出境印

我响西班牙都試過，不過冇入房，只係的咗我去個特別counter等我show email boarding pass

個io 直情係我本護照度chop 上一段文字，證明我邊月邊日係邊個port 入境德國

入香港唔係用身份證？

其實我玩緊扮BC遊戲

有次去大阪
遊客身分入境
行李得個背囊仔
帶左一件t一條底褲
尿袋 叉電線 銀包 passport
之後咩都冇
入境個陣臨出大堂比人叫左埋一邊搜身
摸晒全身上下 仲要扣左我半個鐘
又問有冇毒品剩
到依家都諗唔明
係得個次係咁

行李少到唔似去旅行
驚你運毒運金唧

SIA嚟炸
係咪排旅客隊
香港人都唔識BNO好打有限啦
仲要係法定證明居港權文件嚟
行香港居民隊用識自動打observation個身分證號碼

我用bno19年入阿根廷 智利 全程笑容滿面 望一望就chop印